---
ID: 644869
post_title: PuTTY
author: 南 靖男
post_date: 2015-03-02 11:20:39
post_excerpt: ""
layout: page
permalink: https://larryli.cn/putty
published: true
---
<p style="padding-left: 30px">推荐直接使用 <a href="https://git-for-windows.github.io/">Git for Windows</a> 下的 ssh 工具。msysgit 内置有基于 PuTTY 6.0 改造的 <a href="https://mintty.github.io/">Mintty</a> 终端，并且提供有完整 Linux/Unix 环境。</p>
<a href="http://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/">PuTTY</a> 是自由的跨平台 Telnet/SSH 客户端，同时在 Win32 和 Unix 系统下模拟 xterm 终端。其主要作者是 Simon Tatham。

从 2003 年 <a href="http://zh.wikipedia.org/zh/CVS">CVS</a> 时代，就开始<a href="https://code.google.com/p/puttycn/"><del>汉化 PuTTY</del></a>。目前只是有限度的维护，即不会对新功能更新，只维护原有版本的翻译适应新版本。

因为 Google Code 已关闭，当前项目寄放在 <a href="https://github.com/larryli/PuTTY">GitHub</a>。下载地址：<a href="https://github.com/larryli/PuTTY/releases">https://github.com/larryli/PuTTY/releases</a>